\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Schwarzer Drachennestling}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Drache, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {33 (6W8+6)},
        speed       = {9 m, Fliegen 18 m, Schwimmen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 14,
        con = 13,
        int = 10,
        wis = 11,
        cha = 13
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +4, Kon +3, Wei +2, Cha +3},
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +4},
        damage-immunities = {Säure},
        senses = {Blindsicht 3 m, Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Drakonisch},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Drache kann Luft und Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W10+2) Stichschaden plus 2 (1W4) Säureschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W10+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=2 (1W4),
%      plus-dmg-type=Säure,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Säureodem (Aufladung 5–6)}
        Der Drache atmet Säure in einer 4,5 Meter langen, 1,5 Meter breiten Linie aus. Jede Kreatur in dieser Linie muss einen SG-11-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 22 (5W8) Säureschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
